<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Maxwell&#39;s blog</title>
  
  
  <link href="https://nartifact.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://nartifact.github.io/"/>
  <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
  <id>https://nartifact.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Maxwell</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>也该学会，善用自己的孤独了</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Take-Care-of-Loneliness/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Take-Care-of-Loneliness/</id>
    <published>2022-06-19T21:18:28.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="翻看"><a href="#翻看" class="headerlink" title="翻看"></a>翻看</h1><p>在窗外地铁声的附和下，就着台灯看完了半本《纳闷集》，可能就大多数人的阅读习惯而言，一般是很少会将这种颇具写实风格的漫画放在一个优先级很高的位置的，我也不例外。</p><span id="more"></span><p>起初选择翻开这本漫画书，可能是因为这个心智负担不那么重的标题。不像很多致用类书籍，一看标题就知道，要完整看完肯定是要费不少脑细胞的。</p><p>一翻开这本书也印证了我的猜测，漫画描绘的故事没有想要强加到读者脑海中的意味，也许碰巧，潜移默化地唤起了漫长岁月中，在读者内心深处埋藏已久的一幕幕陈年往事。由漫画勾勒出来的视角别具一种魅力，会让人在不知不觉中放下戒备。</p><p>如果是在看一部电影，亦或者是看一部电视剧，很容易激发起观众的戒备心理。</p><p>电影和电视剧，往往迫切地想要表达某种的观点，想要输出某种价值观的意图太过明显，常常会导致读者的“排异反应”。</p><p>尤其是对于一些经历过曲折，既受过文学作品，也受过生活锤炼的观众来讲，太过激进的电影或电视剧会促使观众站在对立面。</p><p>在看《纳闷集》这部漫画的时候，却恰巧给人一种温和的感觉，竟然不自觉地被带入曾经相似的场景中去。</p><h1 id="记忆"><a href="#记忆" class="headerlink" title="记忆"></a>记忆</h1><p>这部漫画只看了一半，有两句话颇为深刻。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>“以为自己在做的，是自己的目标，只不过是凑那个时代的热闹”</p></span><p>对于从事技术工作的人来讲，尤其能使人产生共鸣，这群人，是对时代的脚步感受最为真切的一群人。可能会时不时思考，现在自己做的这些东西到底价值在什么地方？几年之后还存在吗？如果几年之后现在做的这些东西淘汰了，那付出的时间，付出的精力是不是便没有了任何意义？</p><p>时代永远会进步，永远都有年轻人在朝着时代奔涌，永远都有不再年轻的人黯然离场。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>“书籍的全部意义在于使人善用自己的孤独”</p></span><p>从很小的时候，我就喜欢从书中寻找属于自己的那片宁静，不管是在吵闹的课间教室，还是在沉默寡言的书店。清晰记得，小时候放学第一件事就是去书店拿本书找个角落坐下来，只要翻开书我就能得到长久的满足。有时候也会和同学一起在书店捉迷藏，随后被整理书架的阿姨呵斥。</p><p>后来长大了一些，家里熟悉的那几家书店都扩张了，也变得气派了。</p><p>再后来，一年少有几次回家，再经过那几家书店的时候，有的变成了手机店，有的店面只剩下原先的一半了。</p><p>书籍的意义还在，以它原本存在于世间的形式一起成为了属于我们这代人的孤独。</p><h1 id="片刻欢愉"><a href="#片刻欢愉" class="headerlink" title="片刻欢愉"></a>片刻欢愉</h1><p>办公室里、地铁上、手机上有太多杂乱无章的信息想为我们指点迷津，不曾想我们也日复一日在怀疑中上进，在焦虑中迷失。</p><p>《纳闷集》这部漫画，没有想要输出任何价值观的意图，可能直到最终全篇看完也发现只不过是对于一些人生百态的叙写而已。</p><p>也许这部漫画终难给与人鼓舞，但却是会让读者开始拾起某些东西，某些只属于自己的东西。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;翻看&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#翻看&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;翻看&quot;&gt;&lt;/a&gt;翻看&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在窗外地铁声的附和下，就着台灯看完了半本《纳闷集》，可能就大多数人的阅读习惯而言，一般是很少会将这种颇具写实风格的漫画放在一个优先级很高的位置的，我也不例外。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="成长" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
    <category term="阅读" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
    <category term="回忆" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从此往后，要跨越几道坎了</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Keep-Writing/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Keep-Writing/</id>
    <published>2022-06-19T21:10:06.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="10-vs-90"><a href="#10-vs-90" class="headerlink" title="10% vs 90%"></a>10% vs 90%</h1><p>泡上一杯枸杞茶放在了我的电脑旁边，深吸一口气，我给自己定下了今天要完成的字数。恍惚间，一道意念闪过，我的手指赶紧飞快地在键盘上游走着，深怕错失了这来之不易的灵感。</p><span id="more"></span><p>几秒钟过后，我回看了刚写完的这段话，嗯，我觉得我的意思表达的比较充分了。</p><p>此时我已经完成了今天给自己设定的字数目标的10%，距离我最终的目标还剩90%。</p><p>是的，在无数次的自我妥协之后，我终于被一股力量摁在了书桌前，以天为单位开始了自己的，或许能称之为“创作”的道路。我在我思绪万千的脑海里面苦苦检索着一个个似乎可以作为接下来遣词造句的符号，对于没有经历过刻骨铭心的写作训练的人来说，这个过程是极其痛苦的。</p><h1 id="15-vs-85"><a href="#15-vs-85" class="headerlink" title="15% vs 85%"></a>15% vs 85%</h1><p>我深刻明白灵感的重要性，尤其是对于现阶段的我而言，好的思路依靠灵感，但是灵感并不可靠。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>摆脱依靠灵感来创作的瓶颈，是刚需。</p></span><p>我大致给自己估算了一下，在写作这条路上，假如现阶段我给自己划定的需要涉足的领域设定为100%，我自己的蓄水量可能在15%以下，有85%的剩余量需要我去装满。并且我给自己划定的100%这个总的蓄水池边界可能一直在扩大。在如此悬殊的比例之下，要维持既定频率，且相对来说有点价值的产出，输入的速度必须远大于产出的速度。</p><p>要开始摆脱“写作在前，如临大敌”的境况，我的蓄水池至少要达到60%~70%。</p><p>这遵循一条基本的逻辑：所谓的气定神闲，其实都来自于能力的溢出。</p><p>在大脑满负荷思考孙子兵法最后一章讲的是什么的时候，是没办法做到谈笑间，樯橹灰飞烟灭的。</p><h1 id="5-vs-95"><a href="#5-vs-95" class="headerlink" title="5% vs 95%"></a>5% vs 95%</h1><p>不得不说，我有很沉重的包袱。</p><p>我时常怀疑自己选的标题不符合我的人设，时常怀疑文章内容跟我一开始的定位有偏差。</p><p>如果只是对于口语化内容的堆积，又或者是对于时事新闻加上自己的粗略的理解，显然没必要，毕竟在小学阶段就完成了。</p><p>对于一个话题亦或者一个观点来讲，可以延展开来的方向未必很少，方向很多，也难以避免千篇一律的同质化内容，真正留给我挖掘适合自己定位的空间可能只有5%左右，其余95%的延展路径要么不适合我的定位，要么极大概率跟别人“撞衫”。</p><h1 id="100-vs-0"><a href="#100-vs-0" class="headerlink" title="100% vs 0%"></a>100% vs 0%</h1><p>我喝完了手中第4杯枸杞茶，偶尔我会打开手机渴望从中找到些许的灵感来完成我文章的结尾，但是往往事与愿违。</p><p>一遍遍划过朋友圈的人间繁华，领略着别人的诗与远方，会在不经意间迷失掉自我，以至于忘记我最开始打开手机的初衷是什么。</p><p>至此，我完成了今天给自己设定的任务进度的100%，可以合上笔记本坦然进入梦乡了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;10-vs-90&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#10-vs-90&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;10% vs 90%&quot;&gt;&lt;/a&gt;10% vs 90%&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;泡上一杯枸杞茶放在了我的电脑旁边，深吸一口气，我给自己定下了今天要完成的字数。恍惚间，一道意念闪过，我的手指赶紧飞快地在键盘上游走着，深怕错失了这来之不易的灵感。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="阅读" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
    <category term="自律" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E8%87%AA%E5%BE%8B/"/>
    
    <category term="写作" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>愿你我都能看见那座山</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Educated/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Educated/</id>
    <published>2022-06-19T20:58:22.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>花了两个晚上读完了一直以来不断有人推荐的书，《你当像鸟飞往你的山》，作者在原生家庭的“摧残”下，不甘堕落，自我成就，最后成为了剑桥大学历史学博士。</p><span id="more"></span><p>这让我想起了几年之前读过的另一本基本上如出一辙的书《风雨哈佛路》，这本书里的女主人公有着跟本次书里的女主人公有着类似的童年遭遇，最终完成了蜕变考上哈佛大学的传奇经历。</p><p>一本书、一部电影引起人们的共鸣，也许是恰巧因为这个时代需要这样的故事，就如同上世纪90年代的美国需要《阿甘正传》和《肖申克的救赎》这样的故事，给与当下的人们激励，向失落的人们轻唤，生活中依然有着某种值得颂扬的东西。</p><p>不可否认，本书的作者凭借着顽强的毅力撼动了自己的命运。但是，如果一厢情愿地将作者最后的自我救赎完全归结于努力就能有回报这种鸡汤式的说教，可能于身为读者的我们而言，除了内心稍微激起一丝波澜之外，并没有太多的帮助。</p><p>在作者的一切经历中，出现了很多的变量，但是在至少三次关键变量面前，她都做出了正确的抉择。</p><p>父亲是一个近乎癫狂的摩门教徒，在我看来，即便闭着眼睛过街被车撞了他也会认为是上帝的旨意，作者的母亲在父亲的影响下从一个至少算得上相信科学的家庭中脱离，跟着父亲在神论这条路上渐行渐远。</p><p>在成长道路上的这么一个关键角色，他对于作者的影响是一个极大的变量。作者从小只接受过“家庭教育”，甚至到了读高中的年纪才知道什么是现代教育。</p><p>但是这个变量在作者的性格塑造上，似乎完全起的是相反的作用，作者可以用辩证的思维来认识这个世界。</p><p>第二个大的变量，是站队。整个家庭里对作者影响最大的人除了父母，应该就是她的两个哥哥，泰勒和肖恩。泰勒喜欢看书，性格温和，总是带着神秘感。肖恩性格暴躁，是父亲的左膀右臂，是干活场地的工头。在站队的选择中，作者没有屈服于肖恩的淫威，选择了与泰勒站队，从此理所应当地接触到了书本、知识。</p><p>第三个大的变量，是决定离开家庭，去上大学。我不得不佩服作者的浪漫主义，前面的道路还未可知，便有勇气拿着助学贷款义无反顾投身学业。不管是因为作者的远见卓识指引着她还是因为单纯想逃离原有的家庭，这个决定奠定了她之后的道路。</p><p>生活总是充斥着各种变量，我能从作者身上看到的，是面对变量依然不放弃选择的权利。</p><p>尽管每一次选择都是带有不确定性的，每一次选择可能都是沉重的，但是她保持着自我的选择，履行着自我的选择。</p><p>这股精神在这个不确定的时代显得尤为可敬。</p><p>不在浪潮袭来时顺势倒下，永远乐观，永远保有选择，永远尊重选择。</p><p>或许需要我用一辈子的时间去感悟。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;花了两个晚上读完了一直以来不断有人推荐的书，《你当像鸟飞往你的山》，作者在原生家庭的“摧残”下，不甘堕落，自我成就，最后成为了剑桥大学历史学博士。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="成长" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
    <category term="迷茫" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E8%BF%B7%E8%8C%AB/"/>
    
    <category term="阅读" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“核心竞争力是让自己变得可以被替代”</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Core-Competitiveness/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Core-Competitiveness/</id>
    <published>2022-06-11T22:11:27.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人的核心竞争力究竟是什么？</p><p>有这么一说，一个人的核心竞争力指的是自己的不可替代性。</p><span id="more"></span><img src="pic_1.jpg" width="100%" height="100%"><p>简单剖析一下这句话，不难发现跟事物的发展规律以及普适的价值观是天然矛盾的。</p><p>从个人和企业两方面来进行推演：</p><p>倘若一个人的核心竞争力建立在自己的不可替代性上面，是否意味着不断提高自己与周围环境的耦合度，使环境不得不依赖自己？</p><p>照着这个思路，我们继续推演。我想要提高自己与周围环境的耦合度，我就必须使自己的“触手”触及到的面足够多，这个面有可能是公司里的人脉，更有可能是公司赖以生存的业务线。</p><p>但是这样就足够了吗？未必。我不但要无限拓展自己的“触手”，我还要竭尽全力提高自己的壁垒，阻止潜在竞争者拓展他们自己的“触手”。</p><p>这又带来了一个问题，如何管理自己的人呢？公司内部的资源是有限的，对于自己管理的人倾囊相授导致的结果会不会是教会徒弟，饿死师傅呢？</p><p>再者，倘若有一天自己离开了固有的环境，会发生什么？因为根深蒂固的关系必然导致自己离开的成本过于高昂。</p><p>显然不符合个人的利益。</p><p>再从企业角度来讲，企业雇佣员工工作，员工能力出众，凡事只要有这个员工在必定能解决，这对于企业来讲是利还是弊？</p><p>不可否认，企业需要能力出众的员工，但是当员工优秀到非他不可的地步的时候，那么可以预见，同样的生意一旦换个人就再也无法开展下去了。</p><p>显然也不符合企业的利益。</p><p>一个看似可信的论点，对于两个主要的实体，个人和企业来讲，是两败俱伤的局面，岂不是滑天下之大稽吗？</p><p>有必要重新定义一下这句话：</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>“一个人的核心竞争力是让自己变得可以被替代”</p></span><p>个人依然要成长，企业依然要招能力出众的员工，初衷相同，只是中间有一个必定存在的转化关系：</p><p>个人要将自己的能力转化为企业的流程，乃至系统。</p><p>事物发展的正确性是由流程和系统来进行约束的。</p><p>能否将个人能力转化为流程，核心要素是看待问题的深浅与否，同时也是个人职业性的体现。</p><p>通过增加自己不可替代性来提高自己的核心竞争力，本质上来看是把自己当成了服务人员，服务人员提供价值的方式是事必躬亲，与之伴随的是边际交付时间的延长。</p><p>可观的边际交付时间无法带来可观的价值，因为同一份时间只能被出售一次。</p><p>所以，提高自己核心竞争力的方法是想办法将自己的能力打造成产品，产品的边际交付时间为零，让同一份时间能够被出售无数次。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>个人成长的过程其实就是将自己的核心能力不断打造成一个个产品的过程。</p></span><p>回看固有的看似正确的论点，只是时代特定发展阶段的一个注脚，将我们自己打造成产品，才是在当下输出自己价值的可靠方法。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;一个人的核心竞争力究竟是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有这么一说，一个人的核心竞争力指的是自己的不可替代性。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="成长" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
    <category term="产品" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
    <category term="价值观" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平衡理应被打破</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Break-the-Balance/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Break-the-Balance/</id>
    <published>2022-06-11T00:16:23.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.337Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在暴力面前，人们选择袖手旁观，是一个社会学问题，是一个心理学问题，更是一个经济学问题。</p><span id="more"></span><p>面对暴力，不妨剖析一下旁观者的心理，大致的思考路径可以分成以下几条：</p><p>1.也许已经有人报警了。</p><p>2.也许他们认识，只是熟人之间因为一点口角而闹摩擦，我身为一个外人对别人的私事进行干涉别人会不会认为我多管闲事？</p><p>3.周围人都没有干预，是不是有什么不为人知的原因？此时我作为出头鸟是不是不合适？</p><p>按照常理来讲，在暴力事件面前，旁观者越多，肯定就会有更多的人伸出援手，这在概率统计的意义上来说是站得住脚的。</p><p>但是，很多的社会学实验揭露了一个比较匪夷所思的事实，在面对暴力事件的时候，越多的旁观者反而导致越少的人会见义勇为。</p><p>其中很重要的一个因素就是由于集体的存在而导致个人责任感的丧失。</p><p>如何理解这句话？由于目睹暴力事件的人太多，每一个人都有正当的理由将“见义勇为”这样沉甸甸的责任丢给他人，从上面三条思考路径随意找一条都能使自己心安理得。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>个人的责任感在集体的庇护下被极大程度地削减了。</p></span><p>当然，也有心理学家做过反面的实验，在紧急事件面前，只让一个人单独做抉择，而不是留给集体做抉择。</p><p>比如，在一座偏僻的房子里，当有人路过的时候，房子里的实验人员人为制造起火冒烟的假象。当这个人是只身一人的时候，报警率为75%，若此时不是只身一人，而是有三个人同时看到的时候，结果为38%。</p><p>一个人在面对紧急事件的时候，这个人当下的判断与抉择直接对事件最后的结果负责，所以这个人将会有极大的意愿促使事物向好的方向发展。</p><p>20世纪的一个德国小伙，在家里是孝敬父母的好儿子，是体贴妻子的好丈夫，殊不知这其实是对大多数身在集体庇佑光环下的纳粹军人的一个侧写。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>面对暴力，旁观者彼此之间其实是处于一种纳什均衡状态。</p></span><img src="pic_1.jpg" width="100%" height="100%"><p>纳什均衡是博弈论中的一个概念，在其他玩家不采取任何行动的前提下，任何一个玩家单方面改变自己的策略，都不会提高自己的收益，此时每个玩家倾向于维持现有的策略。对于纳什均衡最经典的诠释便是囚徒困境的案例。</p><p>面对暴力，你不采取行动，我也不采取行动，彼此都能达成一种微妙的平衡。</p><p>但是，某个时刻，有人迈出了第一步，开始制止暴力事件的进行，此时便打破了现有的纳什均衡。此时袖手旁观的人如果继续袖手旁观形势将对自己不利，没人愿意被外人定义成冷漠、惧怕的人。所以现在旁观的人都有动力去伸出援手，以达成另一个纳什均衡，即对彼此都有利的状态。以至于我们经常看到，面对暴力，往往一个人先伸出援手，随后众人都会伸出援手。</p><p>所以，打破平衡，凡事也许便能迎刃而解。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在暴力面前，人们选择袖手旁观，是一个社会学问题，是一个心理学问题，更是一个经济学问题。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="心理学" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="经济学" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="社会学" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>允许复杂性</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Complexity/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Complexity/</id>
    <published>2022-06-09T22:09:33.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“比特币除了割韭菜没有任何的价值可言”。我一向对自己看待事物的方式持谨慎态度，竟然也在内心深处给一个我可能并不完全理解的事物下了一个确定性的结论。我所知道的是，这样的思维模式确实很危险，也确实能改变一个人的发展轨迹。</p><span id="more"></span><img src="pic_1.jpg" width="100%" height="100%"><p>在充斥着复杂性、不确定性的当下，一个人对于事物的接纳度可能低得超出自己的想象。许多人通过各种方式去批判、评价跟自己理解不一致的人和事物，实际上真正带来负面影响的也许并不是对别人的伤害，别人甚至根本不会去在意对自己的任何批判，任何评价。真正的负面影响其实是对于自己，一旦我们从心里对别人做了判定，轻易地下了结论，我们也就放弃了从此从别人身上汲取营养的机会。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>在潜意识中关闭了自己，这才是对于个人来讲最大的损失。</p></span><p>跟人接触越多，越能发现一个事实，狭隘的人在遭受别人挑战的时候，第一反应便是反驳，不允许有任何人打破自己既定的认知规律，不允许有跟自己认知不一致的存在。仔细揣摩背后的行事逻辑，其实不难理解，他们觉得倘若接受了别人给自己灌输的那一套东西，就相当于推翻了自己凭借过往经验积累起来的认知，如此便是承认了自己的愚笨。反观真正有实力，身居高位的人，越能接受不同的观点，越包容。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>不放弃接受挑战的机会，不放弃更多的可能性。</p></span><p>樊登老师说过，他从来不敢在公司小瞧任何人，从来不敢评价谁将来有出息，随意评价别人是一件非常愚蠢的事情，因为你永远不知道别人身体里蕴藏着怎样的能量。这句话适用于世界上的一切事物，允许复杂性，应该是面对当下不确定性的一个正解。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;“比特币除了割韭菜没有任何的价值可言”。我一向对自己看待事物的方式持谨慎态度，竟然也在内心深处给一个我可能并不完全理解的事物下了一个确定性的结论。我所知道的是，这样的思维模式确实很危险，也确实能改变一个人的发展轨迹。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="成长" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
    <category term="认知" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E8%AE%A4%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“不要妨碍我捡钱”</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Growing-Fast/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Growing-Fast/</id>
    <published>2022-06-08T20:55:41.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在“内卷”这个词还没被发明的日子里，仿佛遍地是黄金，人们忙着捡地上的钱，哪怕是被踹了一脚也不会抬头，或许只会说一句“不要妨碍我捡钱”。</p><span id="more"></span><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>同龄人竞争的残酷，或许根本不是在于繁重的工作压力，亦或是复杂的人际关系，而是在于以马太效应为底层逻辑的不可跨越性。</p></span><p>《新约圣经·马太福音》里面说道：“凡有的，还要加给他，叫他有馀；凡没有的，连他所有的也要夺去。”</p><p>对应到数学里面的概念，便是指数函数，在函数拐点发生之后，收益积累速度急剧攀升，所有的资源都会往一个人身上倾斜。</p><img src="pic_1.png" width="100%" height="100%"><p>指数函数恰如其分地诠释了职场竞争的逻辑。同龄人之间从同一个位置起步，一开始大家以相差甚微的速度成长，但是某一天，一个人一旦完成了原始积累，整个人的势能便会以指数函数的形式开始增长。当意识到同龄人跟自己有明显差距的时候，逆风翻盘的可能性几乎为零。</p><p>个人成长跟基金投资一样，是存在复利效应的，复利效应的神奇之处就在于随着时间的拉长，收益的成长率越来越高，并且只增不减。对应到个人成长，意味着到了一定阶段之后，个人的学习速度越来越快，学习收益也越来越高。这个时候，领先的人会开始摧城拔寨，快速聚集身边的一切资源，将同龄人远远甩开。这也是人类社会的基本形态。</p><p>意识到这个问题，没有别的办法，只能逼迫自己同样以指数级的速度来成长，此时若是有人从旁边踹了我们一脚，不但要反击，可能的话，还要把他包里的钱给抢过来，这仿佛是条唯一的出路，更是“内卷”带给职场人的困境。</p><p>唯有持续保持自己的竞争力，持续打造自己的壁垒，持续向陡峭的地方攀登，才能勉强“苟活于世”。但愿春天来临之际，仍然能对身边人骂道：“不要妨碍我捡钱”。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在“内卷”这个词还没被发明的日子里，仿佛遍地是黄金，人们忙着捡地上的钱，哪怕是被踹了一脚也不会抬头，或许只会说一句“不要妨碍我捡钱”。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="成长" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
    <category term="内卷" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E5%86%85%E5%8D%B7/"/>
    
    <category term="复利" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E5%A4%8D%E5%88%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>久违了，阳光洒在身上的感觉</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Work-From-Home/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Work-From-Home/</id>
    <published>2022-06-06T23:16:47.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>疫情在家两个多月，不得不说，居家办公带来的好处是显而易见的。</p><span id="more"></span><ul><li>通勤省时，吃饭省时</li></ul><p>如果说磨炼打工人意志的事情里面，上下班通勤排第二，那估计没有什么能排第一。如果说百分之3的利润能让资本家卖掉用来吊死自己的绞索，那2到3小时的通勤节省则能让打工人甘愿在梦里给老板做报表。除此之外，每天的吃饭问题对于打工人来说也是一件心智负担极大的事情。食堂路上往返，加上排队花费的时间足以修复两三个Bug了。</p><ul><li>专注度提升，效率提升</li></ul><p>对于互联网打工人来说待在工位上变量实在是太多，你永远不知道下一秒是你后面的可怜仔发现自己需求被砍了对着电脑屏幕一通大骂，还是斜对面的老哥因为点的外卖送错楼了跟快递小哥争得面红耳赤。我本身特别享受一个人独处的感觉，一个人独处更加高效，对于时间四象限的掌控也更能游刃有余。这一点很重要，往往在多个会议室里的多场景切换很容易让自己失焦，忘记自己当下最重要的事情是什么。</p><ul><li>省钱，省事</li></ul><p>这一点懂得自然都懂，宅男的快乐很简单，一杯可乐一双人字拖足矣。更别提可以不再天天打理那已经成团发亮，密布着如椒盐一般颗粒状物质的秀发了。</p><p>凡事有利就有弊，对于我自己来讲，居家办公从几个方面给我带来了显而易见的改变：</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li>思想上的停滞</li></ul></span><p>俗话说，你的收入水平就是与你交往最密切的五个人的平均水平。这句话也许少了一个前提条件，那便是隔着一层手机屏幕一切都是空谈。一个人在思想上面的进步绝不仅仅是自己摸索出来的，很大一部分比重来源于跟有想法的人在一起茶余饭后的思想碰撞。比如谁在探索比较前沿的技术，谁发现了公司现存的一些问题。居家办公恰好将这一条获取别人经验想法的快车道给堵死了。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li>身体上的倦怠</li></ul></span><p>居家办公的这段时间，每天的活动范围仅限于几十平米。长时间缺乏锻炼导致的结果自然是身体机能的下降。原本定下的每天晚上下楼慢跑半个小时的目标也经常被自己以各种理由推脱。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li>孤独，犹如从深渊向上凝视一般</li></ul></span><p>造成这个局面的原因更多来源于我自身，我本身很享受一个人孤独的时光。但是我忽略了一个很重要的前提，以往花再多的时间独处，本质上都没有丧失对于整个世界的感知。这次则不然，长时间的足不出户导致失去了跟这个世界连接的无数触点。但是我没想到这次2个多月足不出户的感觉带给我的是前所未有的压抑，也是头一次体会到了孤独的可怕。</p><p>万幸的是，足不出户的日子终究过去了。久违了，阳光洒在身上的感觉。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;疫情在家两个多月，不得不说，居家办公带来的好处是显而易见的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="居家" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E5%B1%85%E5%AE%B6/"/>
    
    <category term="孤独" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E5%AD%A4%E7%8B%AC/"/>
    
    <category term="思考" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>道理都懂，还是过不好这一生</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Learn-This-Way/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Learn-This-Way/</id>
    <published>2022-06-05T15:30:06.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>迷茫的时候，难免需要内心有所寄托。好比人们常说的一句话，身体和灵魂，总要有一个在路上。本质上是以另一种姿态的“踌躇满志”去对冲当下的“举步维艰”。</p><span id="more"></span><p>这段时间时常听人们讲起，应对焦虑最好的方法就是读书。结合当下的现状，当处于低谷的时候大多数人读书的目的多少都是带有功利性质的。一个人处于低谷的时候如果还能心平气和地阅读《文明的冲突与世界秩序的重建》，要么真的是像甘地那样有着心系人类，宁愿自己入地狱的格局，要么对他来说当下并不是严格意义上的低谷。</p><p>既然是功利性的阅读，那么还原出它本身的一些章法就是有意义的。当下大多数人不愿意承认这三个事实：</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li><p>干货是好东西，但不值钱；</p></li><li><p>90%以上的人处于原始人的学习状态；</p></li><li><p>没有自己的知识体系。</p></li></ul></span><p>这是从赵周老师的思考中提炼出来的观点，一条条拆开来看。</p><h4 id="干货是好东西，但不值钱"><a href="#干货是好东西，但不值钱" class="headerlink" title="干货是好东西，但不值钱"></a>干货是好东西，但不值钱</h4><p>作为一个从小接受了背课文、归纳中心思想、背公式、做一些跟应用完全无关的“应用题”的一条龙教育服务的普罗大众来说，我们对于书籍的理解仿佛已经被焊死了。只要提炼书中的干货，就能掌握书中的方法，只要持之以恒，时间会给予奖赏。</p><p>很不幸，这是对于生命的浪费。书籍本身是带有很多噪音的，如果不能过滤掉其中的噪音，越多的知识就是越多的负担。</p><h4 id="90-以上的人处于原始人的学习状态"><a href="#90-以上的人处于原始人的学习状态" class="headerlink" title="90%以上的人处于原始人的学习状态"></a>90%以上的人处于原始人的学习状态</h4><p>这是对于知识的简单理解和浅层次的记忆。原始人的学习全凭借自己的见招拆招，在实践中学习并且积累经验，由于语言和文字的缺乏，前人的经验无法被积累和传播。</p><p>具体到个人，则是书本内容无法内化为自己的认知，也无法帮助自己成长。</p><h4 id="没有自己的知识体系"><a href="#没有自己的知识体系" class="headerlink" title="没有自己的知识体系"></a>没有自己的知识体系</h4><p>好的销售不只是给客户介绍产品，谈得好就签单子，谈的不好就赶紧换下一家。好的销售从开始到结束都是一个给客户构建画像的过程，客户性格如何？该多提问还是少提问？该多寒暄还是少寒暄？这是销售自己独有的知识体系，是与人拉开差距的关键，也是明显区别于普通电话销售的一点。</p><p>没有自己的知识体系表现为成长思维、批判思维和系统思维的欠缺，一旦接收新信息就改变自己想法。</p><h4 id="怎么解"><a href="#怎么解" class="headerlink" title="怎么解"></a>怎么解</h4><p>从以下4个方面入手：</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li>重新理解信息</li></ul></span><p>比如书中提到“细节决定成败”，重新理解一下，看似细微的东西是决定成败的关键。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li>补充前因后果</li></ul></span><p>为什么要这么说？这句话能站得住脚吗？</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li>补充适用边界</li></ul></span><p>“细节决定成败”是否适用于任何场景？可能对于一些涉及到核心价值的事物是适用的，比如诚信。与之相对的反例是“成大事者不拘小节”，意思是对于要达成某一个大的目标的人不会计较细微的得失，通常是不关乎核心价值的事物，比如金钱。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><ul><li>与自身关联</li></ul></span><p>自己与别人合作时有没有不诚信的时候？导致了什么后果？怎么改？</p><p>自己在买东西的时候有没有贪图小便宜？导致了什么后果？下次怎么办？</p><p>这4条方法，可以有效将信息转换为知识，进而可以判断是不是适用于自己。是以书为中心进行阅读，还是以自身为中心进行阅读，两种思维，高下立判。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;迷茫的时候，难免需要内心有所寄托。好比人们常说的一句话，身体和灵魂，总要有一个在路上。本质上是以另一种姿态的“踌躇满志”去对冲当下的“举步维艰”。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="成长" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
    <category term="迷茫" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E8%BF%B7%E8%8C%AB/"/>
    
    <category term="阅读" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>游戏的阴影会伴随我一生吧？</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/Shadow-of-Game/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/Shadow-of-Game/</id>
    <published>2022-05-31T17:53:18.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小的时候，第一次迷恋上游戏开始，有个问题就时不时叩问着我：十几年甚至几十年后我还会像现在这样热爱游戏吗？</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>应该没法抗拒游戏的魅力，游戏大概会伴随我一生吧？</p></span><span id="more"></span><img src="pic_3.jpg" width="100%" height="100%"><p>神秘感，期待感，成就感。这是游戏的魅力么？</p><p>小时候对于游戏的热爱，目的很明确，就是冲着那在一次次过关升级之后的从心理层面给予自己的褒奖。游戏本身也没有让玩家失望过，给涉世未深的玩家提供了一个缩略版的真实世界，这个世界足够丰富，足够庞大。未知事物的吸引，顶级道具的眷顾，以及肉眼可见的成长。</p><p>长大之后对于游戏的情感逐渐不再那么单纯，玩游戏不免开始变得“功利”，竟然也开始想方设法探寻游戏的意义，毕竟人类是这个星球上唯一会探寻事物意义的生物。</p><p>我应该已经在探索游戏意义这条路上走上了歧途。偶尔打开一款游戏，被吸引，在排位赛里面磨炼，然后看着自己在朋友里面的排名迅速上升，不得不说我确实挺擅长的，而且这种滋味在那一刻是很美妙的。但是往往恰好在这个时候，我竟奇怪地开始审视起了自己的所作所为。我为什么要玩这个游戏？每次从零开始一把游戏，结束后又从零开始另一把游戏，是不是在浪费生命？排名能给我什么？有什么价值？？上一秒我还沉浸在沾沾自喜中，下一秒如同被人拿盆子从头到脚浇了一身的水。如梦初醒。</p><p>改变也是发生在一瞬间，游戏被我抛弃得非常干脆，非常果断，不带有一丝留恋，不带走一片云彩。哪怕再打一局就能晋级王者，再来一次签到就能获取限定皮肤。已有的存量竟勾不起我心中的一丝涟漪。原先由多巴胺占据已久的阵地突然被内啡肽占领了。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>游戏没有了成就感。</p></span><p>或许在某一天，在朋友的怂恿下，又重拾了某一款游戏，但是可以预见的是，这只是又一次畅快、怀疑、避之唯恐不及的死循环。</p><p>游戏之于我好比“世界”之于楚门，在恍然意识到了虚无之后，即使之前的那个世界再怎么美好也会千方百计想要逃离。即便是推崇自由度的游戏，也不过是设计者给玩家打造的乌托邦，世界永远是按照既定的轨迹运转的。从迈进这个世界的那一刻起，作为玩家在里面的所有成长路径都是可预见的。</p><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>游戏没有了神秘感。</p></span><p>有人说游戏是学习，有价值的学习一定是痛苦的，没有对于成功的渴望是难以持续的。诚然游戏的使命是确保玩家处于认知舒适区，奇怪的是即便是像魂类游戏这种刻意营造陡峭的攀登曲线，很难让人说得上舒适的游戏，似乎也能够让玩家乐在其中，如痴如醉。</p><p>我难以用“游戏是学习”这个命题来说服我自己。</p><p>不管设计者的初衷是什么，游戏于我而言似乎已经全部成为了快餐式的消费，我迫切地想要知道一款游戏有什么卖点，为什么火，作者想要表达什么。很久没有放下包袱去从容体验作者给玩家营造的这个框架本身了。</p><p>尽管已经越来越吝啬自己在游戏上面的时间投入，但依旧保持着对于游戏的敏感度。以至于每一个在剪辑片段中流过的画面，每一段夹杂在混剪配乐中的主题曲，都能把我拉回到那一个个难以忘怀的世界。奎托斯带着儿子在巨人山顶抛洒妻子的骨灰，范德林德帮众救杰克的那个夜晚，拉塔恩在腐败之地守护着自己的马……</p><img src="pic_2.jpg" width="100%" height="100%"><span style="color:orange;font-weight:700;font-size:18px"><p>或许游戏的期待感还在，根植于每一个游戏玩家内心的那份浪漫主义和理想主义，也埋藏于那每一个人物和故事中。</p></span><p>游戏的阴影会伴随我一生吧？</p><p>或许不论游戏在未来会发展到哪一步，我一遍遍经历着怎样的死循环，我依旧会在片刻中找回小时候玩游戏的初心，对游戏最朴素的热爱。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;小的时候，第一次迷恋上游戏开始，有个问题就时不时叩问着我：十几年甚至几十年后我还会像现在这样热爱游戏吗？&lt;/p&gt;
&lt;span style=&quot;color:orange;font-weight:700;font-size:18px&quot;&gt;

&lt;p&gt;应该没法抗拒游戏的魅力，游戏大概会伴随我一生吧？&lt;/p&gt;
&lt;/span&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="游戏" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
    <category term="意义" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="热爱" scheme="https://nartifact.github.io/tags/%E7%83%AD%E7%88%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>dirTest</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/dirTest/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/dirTest/</id>
    <published>2022-05-31T12:03:44.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="topPicPre.jpg" width="100%" height="100%"><p>Let’s rich!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;img src=&quot;topPicPre.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;100%&quot;&gt;


&lt;p&gt;Let’s rich!&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/hello-world/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/hello-world/</id>
    <published>2022-05-31T12:01:44.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.365Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>f</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/f/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/f/</id>
    <published>2022-05-31T11:11:03.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>e</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/e/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/e/</id>
    <published>2022-05-31T11:10:59.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>d</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/d/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/d/</id>
    <published>2022-05-31T11:10:54.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>c</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/c/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/c/</id>
    <published>2022-05-31T11:10:51.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>b</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/b/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/b/</id>
    <published>2022-05-31T11:10:46.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>a</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/a/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/a/</id>
    <published>2022-05-31T11:10:42.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>test gallery</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/test-gallery/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/test-gallery/</id>
    <published>2022-05-30T23:55:06.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.365Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>firt post</title>
    <link href="https://nartifact.github.io/firt-post/"/>
    <id>https://nartifact.github.io/firt-post/</id>
    <published>2022-05-30T23:20:34.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T13:31:01.361Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
